\selectlanguage{dutch}
\section{Integratietesten}
\label{bijlage:integratietest}
De integratietest dient in volgorde uitgevoerd te worden. De volgorde is gebaseerd op de efficiëntie bij het uitvoeren van de test.
De efficiëntie kan behaald worden als de testopstellingen niet continue aangepast hoeven te worden. De volgende volgorde dient als 
volgt worden uitgevoerd:
\begin{enumerate}
    \item Test 1 - Voeding en PCB
    \item Test 2 - De gebruiker en het systeem
    \item Test 3 - Sample unit en het systeem
    \item Test 4 - Interne sensoren en het systeem
    \item Test 5 - Opslagplaats en het systeem
\end{enumerate}

\subsection{Test 1 - Voeding en PCB}
\label{integratietest:voeding}
\begin{table}[ht!]
    \centering
    \begin{adjustbox}{width=\textwidth}   
    \begin{tabular}{|l|l|}
    \hline
    Specificaties: & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}ISPEC-VP-1.1: De omgezette spanning van 3V3 heeft een 
                                             \\ maximale afwijking van 5\%.
                                             \\ ISPEC-VP-1.2: De omgezette spanning van 5 V heeft een 
                                             \\ maximale afwijking van 5\%.
                                             \\ ISPEC-VP-1.3: De voeding is softwarematig uit te schakelen 
                                             \\ via een booleaanse waarde.\end{tabular}                                                                                                                                                                    \\ \hline
    Voorwaarden:   & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Alle unittesten zijn behaald. Het systeem is aangesloten met 
                                             \\ twee in serie geschakelde batterijen, de input is dan 7,2 V - 4 V. 
                                             \\ Ook is het systeem verbonden met een laptop
                                             \\ of een computer via UART-interface.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                    \\ \hline
    Testinvoer:    & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}De input van 4 V - 7,2 V is geleverd aan het systeem.
                                             \\ Geef daarna via het interface aan of de voeding aan of uit te 
                                             \\ schakelen.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                       \\ \hline
    Testuitvoer:   & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Er worden twee output gecreëerd van de input spanning, 
                                             \\ namelijk 3v3 en 5 v. De voeding is standaard altijd ingeschakeld, 
                                             \\ maar bij uit commando wordt de voeding
                                             \\ uitgeschakeld.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                     \\ \hline
    Criteria:      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}De gemeten waarde bij 3v3 is tussen 3 V en 3,5 V.
                                             \\ De gemeten waarde bij 5 V is tussen 4,8 V en 5,3 V
                                             \\ Bij uit commando is de voeding van de sensoren uitgeschakeld.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                    \\ \hline
    Testprocedure: & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Sluit de twee batterijen in serie aan het systeem.
                                             \\ 2. Meet de spanning 3v3 aan de uitgang van converter en 
                                             \\ controleer deze met de criteria.
                                             \\ 3. Meet de spanning van 5 v aan de uitgang van de converter 
                                             \\ en controleer deze met de criteria. 
                                             \\ 4. Geef via het interface aan om de voeding te willen uitschakelen.
                                             \\ 5. Meet de uitgangen van de voeding na het geven van de 
                                             \\ commando en controleer deze met de criteria.\end{tabular} \\ \hline
    Resultaat:     &                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                   \\ \hline
    \end{tabular}
    \end{adjustbox}
\end{table}

\newpage

\subsection{Test 2 - De gebruiker en het systeem}
\label{integratietest:gebruiker}
\begin{table}[ht!]
    \centering
    \begin{adjustbox}{width=\textwidth}   
    \begin{tabular}{|l|l|}
    \hline
    Specificaties: & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}SPEC-GS-1.1: Het protocol van het interface is UART. 
                                             \\ ISPEC-VP-1.2: De snelheid van het UART-interface in 
                                             \\ communicatie modus is 115200 bps.
                                             \\ ISPEC-VP-1.3: De data via UART bestaat uit 1 startbit, 
                                             \\ 1 stopbit, 8 bit data en geen parity bit.\end{tabular}                                                                                            \\ \hline
    Voorwaarden:   & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Alle unittesten zijn behaald. Het systeem is aangesloten met
                                             \\ twee in serie geschakelde batterijen, de input is dan 4 V - 7,2 V. 
                                             \\ Ook is het systeem verbonden met een laptop
                                             \\ of een computer via UART-interface. Upload het Echo-programma.\end{tabular}                                                                                             \\ \hline
    Testinvoer:    & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Via TeraTerm of Putty kan de baudrate worden ingesteld.
                                             \\ Stelt de baudrate in op 115200 bps. 
                                             \\ De ingetypte karakters zal worden teruggekoppeld.\end{tabular}                                                                                                                                                                                             \\ \hline
    Testuitvoer:   & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Bij De ingetypte karakters worden teruggekoppeld.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                              \\ \hline
    Criteria:      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Er is geen dataverlies bij het terugkoppelen van de ingetypte
                                             \\ karakters.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                     \\ \hline
    Testprocedure: & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Typt in TeraTerm, Putty of een vergelijkbare emulator
                                             \\ Terminal het woord "INTEGRATIE TEST 9600 BPS".
                                             \\ 2. Controleer of het woord duidelijk te lezen is in 9600 bps.
                                             \\ 3. Stel de bps vervolgens in op 115200 bps.
                                             \\ 4. Typt het woord "INTEGRATIE TEST 115200 BPS".
                                             \\ 5. Controleer of het woord duidelijk te lezen is in 115200 bps.\end{tabular}   \\ \hline
    Resultaat:     &                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                        \\ \hline
    \end{tabular}
    \end{adjustbox}
\end{table}

\newpage

\subsection{Test 3 - Sample unit en het systeem}
\label{integratietest:externe}
\begin{table}[ht!]
    \centering
    \begin{adjustbox}{width=\textwidth}   
    \begin{tabular}{|l|l|}
    \hline
    Specificaties: & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}ISPEC-ES-1.1: De communicatie tussen de hoekverdraaiingssensoren en het
                                             \\ systeem is een analoog signaal van 0-5 V, met 12 bit waarde.
                                             \\ ISPEC-ES-1.2: De communicatie tussen de odometers en het systeem is een 
                                             \\ PWM-signaal van 0-5 V, met 14 bit waarde.
                                             \\ ISPEC-ES-1.3: De communicatie tussen de temperatuursensoren en het systeem 
                                             \\ is via I2C.
                                             \\ ISPEC-ES-1.4: De communicatie tussen de druksensoren en het systeem is een 
                                             \\ analoog signaal van 0-5 V, met 12 bit waarde.
                                             \\ ISPEC-ES-1.5: De overdrachtssnelheid van het protocol I2C is 400 kb/s.\end{tabular} \\ \hline
    Voorwaarden:   & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Alle unittesten zijn behaald.
                                             \\ Het systeem is aangsloten op een voeding die minstens 0-12V en 0-3A kan leveren.
                                             \\ In bezit zijn van een oscilliscoop met 60 MHz, 1GS/s en minimaal 2 kanalen.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                   \\ \hline
    Testinvoer:    & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Het systeem is actief en de waardes van de hoeksensoren, odometers, 
                                             \\ temperatuusensoren en odometers worden getransporteert.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    \\ \hline
    Testuitvoer:   & De waardes worden uitgelezen en vergeleken met de criteria.                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                               \\ \hline
    Criteria:      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1: Het analoog signaal is maximaal 5,5 V en de ADC-waardes is maximaal 4096.
                                             \\ 2: De overdrachtssnelheid van I2C is niet hoger dan 400 kb/s
                                             \\ 3: Het analoog signaal is maximaal 5,5 V en de ADC-waardes is maximaal 16.384.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                      \\ \hline
    Testprocedure: & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Verbindt de MCT met de voeding van 12 V en stel de stroomlimit op 1.5A.
                                             \\ 2. Sluit de oscilliscoop aan op de SCLK van de I2C en controleer criteria 2.
                                             \\ 3. Wacht ongeveer 10 seconden en controleer de ADC waardes van de hoek- en, 
                                             \\ druksensoren met criteria 1.
                                             \\ 4. Controleer gelijk de ADC waardes van de odometers met criteria 3.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                    \\ \hline
    Resultaat:     &                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                       \\ \hline
    \end{tabular}
    \end{adjustbox}
\end{table}

\newpage

\subsection{Test 4 - Interne sensoren en het systeem}
\label{integratietest:interne}
\begin{table}[ht!]
    \centering
    \begin{adjustbox}{width=\textwidth}   
    \begin{tabular}{|l|l|}
    \hline
    Specificaties: & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}ISPEC-IS-1.1: De communicatie tussen de temperatuursensor
                                              \\en het systeem is via I2C.
                                              \\ ISPEC-IS-1.2: De communicatie tussen de spanningsmeter en 
                                              \\het systeem is via I2C.\\ ISPEC-IS-1.3: De communicatie tussen de gyroscopen, accelerometers 
                                              \\en het systeem is via I2C.
                                              \\ ISPEC-ES-1.4: De overdrachtssnelheid van het protocol I2C is 400 kb/s.\end{tabular} \\ \hline
    Voorwaarden:   & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Alle unittesten zijn behaald.
                                             \\ Het systeem is aangsloten op een voeding die minstens 0-12V en 0-3A kan leveren.
                                             \\ In bezit zijn van een oscilliscoop met 60 MHz, 1GS/s en minimaal 2 kanalen.\end{tabular}                                                                                                                                                   \\ \hline
    Testinvoer:    & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Het systeem is actief en de waardes van de spanningsmeter, gyroscopen, 
                                             \\ temperatuusensoren en accelerometes worden getransporteert.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                             \\ \hline
    Testuitvoer:   & De waardes worden uitgelezen en vergeleken met de criteria.                                                                                                                                                                                                                                                                                                                               \\ \hline
    Criteria:      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1: De opgeslagen waardes zijn decimaal.
                                             \\ 2: De overdrachtssnelheid van I2C is niet hoger dan 400 kb/s\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                            \\ \hline
    Testprocedure: & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Verbindt de MCT met de voeding van 12 V en stel de stroomlimit op 1.5A.
                                             \\ 2. Sluit de oscilliscoop aan op de SCLK van de I2C en controleer criteria 2.
                                             \\ 3. Wacht ongeveer 10 seconden en controleer de waardes van sensoren met criteria 1.\end{tabular}                                                                                                   \\ \hline
    Resultaat:     &                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                   \\ \hline
    \end{tabular}
    \end{adjustbox}
\end{table}

\newpage

\subsection{Test 5 - Opslag en het systeem}
\label{integratietest:opslag}
\begin{table}[ht!]
    \centering
    \begin{adjustbox}{width=\textwidth}   
    \begin{tabular}{|l|l|}
    \hline
    Specificaties: & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}ISPEC-OS-1.1: De communicatie tussen de opslagplaats en het systeem is via
                                             \\ SPI-protocol. 
                                             \\ ISPEC-ES-1.2: De overdrachtssnelheid van het protocol SPI is minimaal 40 Mb/s.\end{tabular}                 \\ \hline
    Voorwaarden:   & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Alle unittesten zijn behaald.
                                             \\ Het systeem is aangsloten op een voeding die minstens 0-12V en 0-3A kan leveren.
                                             \\ In bezit zijn van een oscilliscoop met 60 MHz, 1GS/s en minimaal 2 kanalen.\end{tabular} \\ \hline
    Testinvoer:    & Het systeem is actief en de waardes van de sensoren worden opgeslagen.                                                                                                                                                                  \\ \hline
    Testuitvoer:   & Het systeem slaat de waardes op met de clock frequentie van minimaal 40 Mb/s.                                                                                                                                                           \\ \hline
    Criteria:      & 1: De overdrachtssnelheid van SPI is minimaal 40 Mb/s.                                                                                                                                                                                  \\ \hline
    Testprocedure: & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Verbindt de MCT met de voeding van 12 V en stel de stroomlimit op 1.5A.
                                             \\ 2. Sluit de oscilliscoop aan op de SCLK van de SPI en controleer criteria 1.\end{tabular}                                       \\ \hline
    Resultaat:     &                                                                                                                                                                                                                         \\ \hline
    \end{tabular}
    \end{adjustbox}
\end{table}